[豆腐沙中綫]傳港鐵擬做月台測試但拒用最大負載 工程界：避重就輕

沙中綫紅磡站月台工程被揭造假，被剪短的鋼筋數量至今眾說紛紜。多名工程師及議員建議隨機抽樣鑿開層板石屎，檢視及統計鋼筋被剪狀況，再制定修補方案，惟港鐵與政府斷言拒絕，聲稱由獨立專家進行的荷載測試，足以檢測月台是否安全。《蘋果》獲悉，港鐵近日頻與政黨會面「放風」，指正研究以月台原設計負載的1.125倍重量作測試。工程界人士批評港鐵「避重就輕」，測試的重量遠低於月台最大可負載能力，即使通過測試亦無法證明月台安全。

民主黨立法會議員涂謹申指，昨日與港鐵代表會面商討紅磡站事宜，對方提出正研究以月台原設計負載的1.125倍重量作測試，「咁我問佢，咁月台最大嘅負載係幾多？佢話係1.4倍。」

涂隨即提出質疑，查問港鐵為何不選擇以接近最大負載的數值、即1.3倍或以上的重量作測試，「如果被剪短嘅鋼筋如港鐵所講，淨係得十幾支，你用接近最大負載嘅重量去試，係唔會有問題；但如被剪短嘅鋼筋如中科所講有過千支，可能一試就睇到讀數有問題。」涂指，港鐵代表聞言後「無出聲」，最後稱會向上級反映有關意見。

土木及結構工程師蘇耀坤指港鐵說法有誤。他解釋，月台層板負載分為「靜荷載（Dead Load）」及「動荷載（Live Load）」，其中靜荷載只計算層板自身、即層板石屎、鋼筋及月台設施等結構重量的負載力，加上安全系數，業界一般以該數值的1.4倍，作為其最大的負載標準；至於動荷載則會再加上預計會使用該月台的乘客、列車等重量，再以該數值的1.6倍，作為其最大的負載標準。

蘇批評，指如要為月台作安全測試，一定要以動荷載、即以月台原設計負載的1.6倍重量作測試，否則即使通過測試，亦毫無意義；又指最科學的方式一定是鑿開部份層板石屎檢視鋼筋狀況，重申有關測試最多只可證明月台在測試時的一刻安全，無法確保未來會否因鋼筋被剪而出現結構問題。

有工程界人士則認為港鐵是希望將輿論導向荷載測試的標準問題，故預先放風作「期望管理」，背後目的是要避免鑿開層板石屎檢查，「鑿開咗發現原來好多鋼筋都有問題，佢（港鐵）都唔知點收科。」

等睇要求降低安全標準

要返工

班賣港去試搭最好快D冧落嚟窄死佢哋

港鐵 : 由而家開始live load safety factor係1.125

主席話冇事就冇事啦

咁撚高招

因為驚發生問題而降低食物安全標準
同顧全大陸一撚樣

壓力測試無壓力

原來工程係要盡快填石屎 咁就冇人查到咩事

陳帆下台未？

依加沙中線幾時通車？

唔好彩到通車唔夠一年就冧月台
你班仆街就真係唔知點收科

你回錯post?

(毒米入港) 建議放寬米的鎘含量 政府稱考慮到市民飲食習慣

(毒米又入港)今次直接比山埃你食

最好第一日開就冧撚左

唔洗第一日啦，應該測試用1.3倍以上就開始出事

FOS=1.000001>1 OK!

如果打石屎搵問題，如果超過17支都唔知點算，2047都未通車

即係擺明身有屎，想完工收錢
唔知入邊貪污左幾多錢先搞到咁既結果

測試都要咁做法，一定有問題
第時真係唔好去

手機覆post 打少幾粒字
2個性質都係一9樣

繼續扮冇野囉,放長雙眼睇會唔會出事

好危喎屌,香港返工,放工時間部部車爆撚晒人,連月台都塞爆,唔夠力既話下邊班人真係GG

一定要鑿開佢嚟睇

草菅人命

本來少少驚
而家好撚驚

最好唔好執，就等睇佢冧

唔明港鐵點解要幫住佢
明明用個時冧左仲大件事

哈好好睇

政府係大股東從來唔幫市民 宜家仲要幫佢兜

因為港鐵冇做好監工角色，
明明有哂證據，一早知會出事，
但係完全冇理過，
所以到時大判要食，港鐵都要食

1.125係邊個諗出嚟，咁刁鑽

1.125
唔撚係掛

我說沒事兒就沒事兒

香港真係福地，港鐵世界第一又安全

坐巴膠最穩陣

會唔會係因為貪污？

第日乘客入站前要先磅重，輕過100磅先比入閘

有針💉

主席話ok就得架啦
唔係全部管理層都唔洗訓覺

d 巴士比人用行政指令cut 晒

自己揸車啦

沙中綫仲要係政府全資比錢起
港鐵只係工程監管 + 經營權

啲針可能都係鐵膠插

降低貧窮線後
香港的貧窮人口便下降了！可喜可賀！！
扶貧大成功！

見到香港咁

再望下果班撐政府，有愛國心既日常大眾市場

真係有時忍唔住笑.jpg

有加冇減正一on9政策

會唔會其實立會所有人都有份......

測試都做假

叫一眾高官同港鐵高層試坐嚟過心理壓力測試好過啦

測黎做乜撚 直接通車啦

屌你啦香港safety factor 有咁撚低架咩

不如以後用一卡車廂通車咪算
測試都咁驚

輕鐵

試咩啊
主席話ok就ok啦

純粹抽多兩範，勿真心

不如放個condom上去當測試

呢樣都無埋真係變大陸

‘我話ok就ok啦’

個班仆街冚家產，個個都拿歐美護照，移民去咗歐美國家啦！

測試都是用中國機構或中國人來做，有做無做都無分別！

但好以係用沙包做測試

1.125倍咁細

真係聞所未聞

怕冧左收唔到科

達不到標準？
降低標準就好了嗎

求呢個post既沉底速度（100%）

快到無人識答

一個大陸黃金周到夠overload 啦屌